---
title: "Salud - Pensé que nunca diría esto pero… mi báscula no me reconoce"
date: "2021-12-08"
time: "2940"
number: "33"
season: 1
path: "/episodes/salud"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast33.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/1AMLooWyJbf5ffsyR5ABg4?si=aqjEW6XUQ06x2-JgFyxA_Q"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/39-keith-frankish-on-illusionism-about-consciousness/id1496501781?i=1000542716550"
google: "https://tinyurl.com/5xs7jn4m"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
En una suerte de segunda parte del episodio sobre deporte, en este 
Raúl y Darío nos platican sobre los usos diarios de la tecnología para ayudar
a mantener y mejorar tu salud. 


El primer tema son los famosos 'wearables', y aquí te ofrecemos un recuento de todos
los tipos que nos encontramos: relojes, obviamente, pero también otros tipos muy
curiosos, que seguro te sorprenderán: implantes en los dientes, parches en el brazo,
guardas dentales para medir la saliva, corsés para detectar tumores de pecho… realmente
hay para todo y para todos.


Nos hablan también de algunos otros dispositivos para ayudar a personas con un miembro
amputado, para detectar golpes peligrosos en los cascos de jugadores de fútbol americano,
etc, y nos recuerdan un poco sobre cómo funciona la inteligencia artificial de todos
estos dispositivos.



Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.


### Notas

> Este era el Pebble Watch, precursor de los smart watches (https://en.wikipedia.org/wiki/Pebble_(watch))

> El Oura ring -- (https://ouraring.com)

> Implante en el diente que mide tu ingesta de comida (https://www.10best.com/interests/food-culture/a-look-at-the-smart-tooth-that-tracks-everything-you-eat-and-drink/)

> Bra que detecta tumores de pecho (https://www.salud.carlosslim.org/english2/eva-intelligent-bra-for-breast-cancer-detection-launched-into-the-market/)
